中美貿易局勢惡化 CNH急挫至6.82

傳中國考慮取消本周與美國的貿易談判，亞洲市，道指期貨曾重挫496點或1.87%，低見26,003點，最新仍瀉437點，報26,062點。

離岸人民幣(CNH)兌每美元由6.76水平急挫至6.81水平，為1月23日以來最低，最新企6.8065。圓匯由近111水平急漲至110.5水平。

俗稱「黑期」的新加坡港股場外期指跌穿3萬點關，最新挫515點，報29,576點。

油價受壓，布油失守70美元關，曾跌2.3%低見69.22美元。紐油亦跌穿61美元關，曾挫2.58%，低見60.34美元。

金價升0.5%，破1,280美元關，高見1,285美元。

【07:06】特朗普又宣戰！向二千億美元中國商品徵25%關稅

中美將在華盛頓展開新一輪會談前夕，談判再生變數。美國總統特朗普周日(5日)宣布，雖然美國與中國的貿易協商仍在繼續，但是進展太慢，更指中方試圖重新談判，故此決定本周五(10日)向中國價值2,000億美元(約1.56萬億港元)商品所徵的關稅，由原本的10%增至25%。

受中美貿易談判突生變數影響，道指期貨一度跌至26,003點，急挫496點。

中國國務院副總理劉鶴原定將率領代表團下周前往華盛頓進行下一輪會談，有指代表團成員達到過百人，外界一度視這輪談判可敲定協議最終細節，但特朗普在Twitter的貼文卻在談判前投下震撼彈。

特朗普表示，美國在過去10個月以來，已對中國500億美元(約3,900億港元)的高科技產品徵收25%關稅，並對2,000億美元的其他商品徵收10%關稅。他指美國巨大的經濟效益有部分是來自有關稅款，並決定將其中一項關稅措施加碼，周五起將2,000億美元其他商品的關稅由10%增至25%。

他指出，中美貿易談判會繼續，但不滿進展太慢，並指中方有意重新談判，但他並不願意。他又提到美國仍未對中國出口的3250億美元(約2.5萬億港元)額外商品徵稅，不過稅率將會很快增至25%。他強調有關產品的成本將由中國承擔，對美國影響不大。

對於特朗普突然宣布增加關稅，美國白宮首席經濟顧問庫德洛(Larry Kudlow)接受霍士新聞訪問時指，特朗普的貼文是對中國的警告。他提到美國早前曾將針對部分貨品的25%關稅下調至10%，但假如雙方未能達成共識，「這種情況不會永遠持續下去」。